\section{Những thông tin cần thu thập và cung cấp gì khi báo cáo/thông báo về việc cá chết hàng loạt?} % (fold)
Nếu có thể, sẽ rất tốt nếu bạn có thể giúp chúng tôi thu thập những thông tin cơ bản sau khi thông báo về hiện tượng cá chết:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Tên của thủy vực (ví dụ hồ, sông, suối) và lưu vực.
    \item Vị trí chính xác trong thủy vực (nêu tên đường hoặc các chỉ dẫn địa lý gần nhất).
    \item Diện tích bị ảnh hưởng (VD: ước tính chiều dài, và/hoặc diện tích, của đoạn sông có xảy ra cá chết).
    \item Số lượng cá bị chết (ví dụ 10, 100, 1,000 con).
    \item Kích thước của cá chết (cm), và nếu việc cá chết là đều có cùng kích cỡ hay có con to, con nhỏ khác nhau.
    \item Tên các loài cá bị chết (nếu biết).
    \item Những loài cá đó thường sống ở môi trường nào (ví dụ như biển, cửa sông, ao hồ, cá ăn đáy hay ăn nông vv\ldots).
    \item Điều kiện thời tiết trước khi chết (VD: nhiệt độ, khô hay ẩm, gió vv\ldots).
    \item Thời gian phát hiện cá chết (giờ, ngày, tháng).
    \item Thông tin về bất cứ dấu hiệu quan sát nào khác (mùi, màu sắc của nước, có loài động vật khác nào bị ảnh hưởng không ví dụ như chim, ếch, vv\ldots).
    \item Nhận định về nguyên nhân gây ra (nếu có thể).
\end{enumerate}

\begin{itshape}
Đừng quên để lại tên và số liên lạc điện thoại của bạn để một nhân viên điều
tra có thể liên lạc với bạn một lần nữa nếu cần thiết.
\end{itshape}

Trong trường hợp cá chết với số lượng lớn (trên 50 con), sẽ rất hữu ích nếu
các bạn có thể chụp ảnh hoặc quay phim lại cảnh cá chết để xác định thành phần
loài.

Khi chụp ảnh, hoặc quay phim, các bạn hãy để giúp bên cạnh con cá một
vật tĩnh với kích thước phổ biến ai cũng biết (VD: thước kẻ, ruy băng, tiền
vv\ldots) để giúp chúng tôi có thể suy luận ra kích thước của con cá chết  qua bức
ảnh.

Nếu có thể, bạn hãy chụp những bức ảnh/video của con sông để hiển thị
mức độ cá chết (trong khu vực), tình trạng của vùng nước nơi có cá chết và
toàn cảnh khu vực môi trường lân cận với thủy vực nơi có cá chết.

% section những_thông_tin_cần_thu_thập_và_cung_cấp_gì_khi_báo_cáo_thông_báo_về_việc_cá_chết_hàng_loạt_ (end)
